# Solucionario - Registros duplicados (Distinct)

## Ejercicios propuestos

# Ejercicio 01

## 1.Elimine la tabla "clientes" y créela con la siguiente estructura:

codigo sql:

```sql
 drop table clientes;

 create table clientes (
  nombre varchar2(30) not null,
  domicilio varchar2(30),
  ciudad varchar2(20),
  provincia varchar2(20)
);

```
## 2.Ingrese algunos registros:

codigo sql:

```sql
insert into clientes
values ('Lopez Marcos','Colon 111','Cordoba','Cordoba');

insert into clientes
values ('Perez Ana','San Martin 222','Cruz del Eje','Cordoba');

insert into clientes
values ('Garcia Juan','Rivadavia 333','Villa del Rosario','Cordoba');

insert into clientes
values ('Perez Luis','Sarmiento 444','Rosario','Santa Fe');

insert into clientes
values ('Pereyra Lucas','San Martin 555','Cruz del Eje','Cordoba');

insert into clientes
values ('Gomez Ines','San Martin 666','Santa Fe','Santa Fe');

insert into clientes
values ('Torres Fabiola','Alem 777','Villa del Rosario','Cordoba');

insert into clientes
values ('Lopez Carlos',null,'Cruz del Eje','Cordoba');

insert into clientes
values ('Ramos Betina','San Martin 999','Cordoba','Cordoba');

insert into clientes
values ('Lopez Lucas','San Martin 1010','Posadas','Misiones');

```
## 3.Obtenga las provincias sin repetir (3 registros)

codigo sql:

```sql
select DISTINCT provincia from clientes;
```
## 4.Cuente las distintas provincias (retorna 3)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(DISTINCT provincia) AS TotalProvincias FROM clientes;
```
## 5.Se necesitan los nombres de las ciudades sin repetir (6 registros)

codigo sql:

```sql
select DISTINCT ciudad from clientes;
```
## 6.Obtenga la cantidad de ciudades distintas (devuelve 6)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(DISTINCT ciudad) AS TotalCiudades FROM clientes;

```
## 7.Combine con "where" para obtener las distintas ciudades de la provincia de Cordoba (3 registros)

codigo sql:

```sql
SELECT DISTINCT ciudad FROM clientes WHERE provincia = 'Cordoba';

```
## 8.Contamos las distintas ciudades de cada provincia empleando "group by" (3 filas)

codigo sql:

```sql
SELECT provincia, COUNT(DISTINCT ciudad) AS TotalCiudades FROM clientes GROUP BY provincia;

```

# Ejercicio 02

## 1.Elimine la tabla:

codigo sql:

```sql
drop table inmuebles;

```
## 2.Créela con la siguiente estructura:

codigo sql:

```sql
create table inmuebles (
    documento varchar2(8) not null,
    apellido varchar2(30),
    nombre varchar2(30),
    domicilio varchar2(20),
    barrio varchar2(20),
    ciudad varchar2(20),
    tipo char(1),..b=baldio, e: edificado
    superficie number(8,2)
);

```
## 3.Ingrese algunos registros:

codigo sql:

```sql
insert into inmuebles
values ('11000000','Perez','Alberto','San Martin 800','Centro','Cordoba','e',100);

insert into inmuebles
values ('11000000','Perez','Alberto','Sarmiento 245','Gral. Paz','Cordoba','e',200);

insert into inmuebles
values ('12222222','Lopez','Maria','San Martin 202','Centro','Cordoba','e',250);

insert into inmuebles
values ('13333333','Garcia','Carlos','Paso 1234','Alberdi','Cordoba','b',200);

insert into inmuebles
values ('13333333','Garcia','Carlos','Guemes 876','Alberdi','Cordoba','b',300);

insert into inmuebles
values ('14444444','Perez','Mariana','Caseros 456','Flores','Cordoba','b',200);

insert into inmuebles
values ('15555555','Lopez','Luis','San Martin 321','Centro','Carlos Paz','e',500);

insert into inmuebles
values ('15555555','Lopez','Luis','Lopez y Planes 853','Flores','Carlos Paz','e',350);

insert into inmuebles
values ('16666666','Perez','Alberto','Sucre 1877','Flores','Cordoba','e',150);

```
## 4.Muestre los distintos apellidos de los propietarios, sin repetir (3 registros)

codigo sql:

```sql
SELECT DISTINCT apellido FROM inmuebles;

```
## 5.Recupere los distintos documentos de los propietarios y luego muestre los distintos documentos de los propietarios, sin repetir y vea la diferencia (9 y 6 registros respectivamente)

codigo sql:

```sql
SELECT documento_propietario FROM propietarios GROUP BY documento_propietario;
```
## 6.Cuente, sin repetir, la cantidad de propietarios de inmuebles de la ciudad de Cordoba (5)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(DISTINCT nombre) FROM inmuebles WHERE ciudad = 'Cordoba';

```
## 7.Cuente la cantidad de inmuebles con domicilio en 'San Martin' (3)

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(*) FROM inmuebles WHERE domicilio = 'San Martin';

```
## 8.Cuente la cantidad de inmuebles con domicilio en 'San Martin', sin repetir la ciudad (2 registros). Compare con la sentencia anterior.

codigo sql:

```sql
SELECT COUNT(DISTINCT ciudad) FROM inmuebles WHERE domicilio = 'San Martin';

```
## 9.Muestre los apellidos y nombres de todos los registros(9 registros)

codigo sql:

```sql
select apellido, nombre from inmuebles;
```
## 10.Muestre los apellidos y nombres, sin repetir (5 registros) Note que si hay 2 personas con igual nombre y apellido aparece una sola vez.

codigo sql:

```sql
select distinct apellido, nombre from inmuebles;
```
## 11.Muestre la cantidad de inmuebles que tiene cada propietario en barrios conocidos, agrupando por documento (6 registros)

codigo sql:

```sql
SELECT documento, COUNT(*) AS cantidad_inmuebles FROM inmuebles WHERE barrio IS NOT NULL GROUP BY documento;

```
## 12.Realice la misma consulta anterior pero en esta oportunidad, sin repetir barrio (6 registros)
Compare los valores con los obtenidos en el punto 11.

codigo sql:

```sql
SELECT documento, COUNT(DISTINCT barrio) AS cantidad_barrios
FROM inmuebles
WHERE barrio IS NOT NULL
GROUP BY documento;
```